# Cистема координации положения робототехнического объекта в реальном пространстве с положением в виртуальном пространстве(СКПОРПП)

# Предисловие

## Основные части СКПОРПП

1. Робот
	- [Виды](Виды%20роботов.md):
		1. [Промышленный](Промышленный%20робот.md)
		2. Строительный
		3. Авиационный
		4. Бытовой
		5. Экстремальный
			1. Военный
			2. Космический
			3. Подводный
	- Виды по типу механической части:
		1. Мобильные
			1. Наземные
				1. [Колесные](Колесные%20робототехнические%20устройства.md)**(V)**
				2. [Гусеничные](Гусеничные%20робототехнические%20устройства.md)**(V)**
				3. Шагающие**(?)**
				4. Ползающие**(?)**
			2. Воздушные
				1. Самолетные**(?)**
				2. Вертолетные(коптеры)**(V)**
			3. Водные
				1. Надводные**(?)**
				2. Подводные**(?)**
		2. Манипуляционные(манипуляторы)
			1. Прямоугольная система координат**(V)**
			2. Цилиндрическая система координат**(V)**
			3. Сферическая система координат**(V)**
			4. Угловая система координат**(V)**
		3. Мобильно-манипуляционные
			1. Андроидные (человекоподобные)**(?)**
			2. Мобильная платформа с манипулятором**(V)**
2. Датчики
3. Виртуальная среда

### Робот

Для примера пока возьму какой-нибудь условный квадрокоптер. По следующим причинам:
1. Очень мобильная РТП
2. Разнообразие возможностей применения данного типа РТП
3. Предположительно легкое моделлирование в виртуальной среде
4. Широта использования в современности

### Датчики

1. Датчик положения относительно глобальной системы координат, привязанной к виртуальному пространству
2. Датчик направления взора относительно глобальной системы координат, привязанной к виртуальному пространству**(??)**

### Виртуальная среда

В качестве виртуальной среды я выберу либо **Gazebo simulator** в связи с его доступностью и распространенностью, либо платформу Unity в связи с ее универсальностью. Варианты:
- [[Gazebo simulator]]
- [[Unity]]

### Интеграция РТП в Gazebo

Физические характеристики робота не должны будут содержаться в модели робота в Gazebo. В Gazebo будет подаваться только положение робота в Дополненном пространстве. Помимо этого в газебо должны будут содержаться геометрические характеристики робота. Подвижные части робота можно назвать "Робот-в-роботе" и реализовать тем же принципом.

> Ситуации интеграции: 1) Реал робот, реал модуль; 2) Реал робот, виртуальн модуль; 3) Виртуальн робот, реал модуль

1) Моделирование геометрической формы и перенос данных о положении робота. Модуль нужно будет смоделировать в газебо и "сводить" вместе показания реальной части модуля и виртуальной части модуля, чтобы создать дополненный модуль
2) Моделирование геометрической формы и перенос данных о положении робота. Виртуальный модуль не может напрямую взаимодействовать с реальным миром, потому реальные объекты, с которыми модуль может взаимодействовать, нужно будет по необходимости моделировать в газебо. [^1]
3) 

---

> ## Почему именно эта тема?
> 
> 1. Этот проект помогает удешевить испытания робототехнических платформ, алгоритмов управления
> 2. Позволяет моделировать разнообразные условия для испытаний при сохранении возможности наблюдать за реальной РТП
> 
> ## Почему именно эта тема(внутри общей темы)?
> 
>  1. Потому что именно эта часть проекта является основополагающей и без нее невозможен сам проект
> 
>## Какие характеристики РТП должны моделироваться в виртуальный мир
>
>1.  Физические характеристики
>    1.  Форма(примерно)
>    2.  Размер
>    3.  Положение в пространстве
>2.  Подвижные части
>3.  Робототехнические модули


#ПроектнаяДеятельность 

[^1]: Датчик-ноль - создает виртуальный "якорь" для модели дополнительного объекта.
